## リリースイメージの作成
続いて、イメージの作成を行います。
イメージとは、動かすアプリを一つのファイルにまとめたものです。
今回作ったアプリでは、OSと、Javaのインストールと、今回作ったアプリケーションをビルドしたものが必要です。
以前はサーバとなるハードウェアを用意し、そこにOSとJavaとアプリケーションを手動でインストールしました。
しかしながら、アプリケーションをアップデートするたびに手でいじっていくと、そのサーバ上で何をしたかがわからなくなり、サーバの状態を再現できなくなってしまいます。
それにより、開発している環境と世の中に公開する環境（よく本番環境と呼びます。）の差異が出てしまい、開発環境では動くのに本番環境では動かない、ということが発生していました。
現在はリリース作業の殆どをソフトウェア化し、何度リリースしても、どこの環境でも同じ動きをする様なやり方をします。
そして、動作させる環境に変化、たとえばJavaのバージョンを変更するなど、があったときも、環境をバージョン管理します。
今回はDockerという仕組みを使ってOSとJava、アプリケーションを一つにしたもの、つまりはイメージを作成し、リリースを行います。リリースとはアプリケーションを世の中に公開することです。
早速、Dockerでリリースするイメージを作成します。
DockerはLinuxの仮想化技術なので、VirtualBox上で動くLinuxを構築します。

イメージを作成するためにDockerfileというファイルを作成し、Dockerでどのようなイメージを作成するかを記述していきます。
プロジェクトのトップディレクトリにDockerfileという名称のファイルを作成し、以下の様に内容を記載します。

```
FROM openjdk:8-jdk-alpine

ARG PROJECT_DIR="/var/lib/MyProject" 

RUN mkdir -p $PROJECT_DIR
COPY build/libs/MyProject-0.0.1-SNAPSHOT.jar $PROJECT_DIR/MyProject.jar
RUN ln -s $PROJECT_DIR/MyProject.jar /etc/init.d/MyProject
RUN adduser -S springboot

USER springboot
ENTRYPOINT ["java", "-jar", "/var/lib/MyProject/MyProject.jar"]
```

作成したら、トップディレクトリで以下のコマンドを実行します。

```
gradle build
docker build -t myproject:1.0 .
```

一行目のgradle buildで、MyProject.jarを作成しています。

-t の後ろはイメージ名で、:の後がタグ名（バージョン名）です。最後の.はDockerfileのある場所を指定しています。コマンドの実行結果として、今回作ったアプリケーションの実行環境であるDockerイメージが作成されます。
一度、自分のパソコンでイメージが動くかどうかやってみましょう。

```
docker run -p 1080:8080 -d myproject:1.0
```

-pの後がポート変換で指定するポートです。上記のコマンドだと、VirtualBox上のLinuxの1080番ポートにアクセスされたら、Dockerコンテナの8080番ポート、つまりは今回作ったアプリケーションに接続するように指定しています。-d の後がコンテナを作成するのに使用するDockerイメージ、つまりは今回、先に作成したイメージです。
さて、動いたかどうか、見てみましょう。ブラウザで http://localhost:1080 にアクセスします。
作ったサイトが表示されたら、成功です。

# 確認
上記の様に 作ったサイトが表示されていたら成功です。

